邱騰華：出境前做檢測是必不可少 正爭取國際承認港康碼 美港標籤爭議世貿仲裁見

邱騰華：商「旅遊氣泡」雙重保險必不可少

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，正與11個國家商討旅遊氣泡安排，強調雙重保險必不可少，旅客出發前和到埗後都要做檢測，又指部份地方的檢測能力不如香港，仍然需時準備。

邱騰華早前透露，正與日本、泰國、馬來西亞、新加坡、越南等地，商討旅遊氣泡安排，他在一個電視節目指出，旅遊氣泡之下，旅客出發前和到埗後都要做檢測的「雙重保險」是必不可少，檢測要雙方都認可。他指，香港已經開始具備這個條件，指以前可能較昂貴，實驗室亦有限，但在全民檢測過後，現時每天做數以萬計的檢測都不成問題，是日後用以取替目前14天強制檢疫限制的重要一步。

邱騰華：其他地方檢測能力仍需時準備

邱騰華提到，海外有些地方未必如香港一樣較佳的測試能力，令普通市民可以輕易進行檢測，這些地方仍然需時準備；他又提到商討中的具體問題，例如若果對口是較大國家，對方可能會主動要求旅客只留在某些城市。而在風險管理上，亦要考慮旅客乘搭的航班上會否有氣泡以外的旅客，要商討氣泡是否要包括航空航道，只接載來自某個城市的旅客來往香港等。

邱騰華指出，實施旅遊氣泡必須想得具體和細緻，確保不會帶來新風險，強調目前會作最好準備。

原文網址：

邱騰華：如有需要會透過世貿渠道處理香港輸美產品標籤爭議

商務及經濟發展局局長邱騰華指，美國單方面改變香港輸美產品標籤行動，是惡意貶損香港單獨關稅區地位，影響香港在世貿的權益，強調政府審慎認真，透過政府和政府間交涉處理事件，要求美方撤回不合理和不符世貿規則的做法。

他指，港府會先透過雙邊行動，視乎美方反應，如果有需要，港府絕不退縮，會透過世貿渠道處理，指美國至今仍然是世貿成員之一，若不跟從世貿的規則，會給予國際「輸打贏要」的訊息。

邱騰華又指，國際貿易如果無規矩，雙方的利益都會受損，舉例中美貿易戰已經令美國從香港賺取的貿易順差，已經減少一成。他又提到，不論香港和美國的企業都持續向美國政府查詢今次行動的影響和澄清，甚至提出異議和挑戰，因此美方推遲措施至11月。

原文網址：

你邊位呀 外國會聽你9up

check完都係唔出得

舉例中美貿易戰已經令美國從香港賺取的貿易順差，已經減少一成。

咁撚關心人地 幾時關心下香港人呀dllm

世貿仲裁得直又點
再嘈直接唔畀你入口

喂，你個關稅華唔係話包埋澳洲同新西蘭咩，而家又唔敢提勒?

咪撚係. 以為自己係 老幾. MIC 啊

呃自己世貿裁決有用

中共有冇跟南海仲裁案?

老幾？

監控鹿

用世貿呢招其實好鬼蠢，美國如果一借呢招來打中國，話中國無守世貿承諾，咁中國同唔同佢嘈好，佢仲可以借機放大世貿問題

我係覺得分分鐘比美國話點解WTO 中國(香港) TOTAL有兩票
之後香港比人踢埋出去

都幾肯定其他國家唔會理你
上次澳洲已經講過無傾過
九成九痴唔知邊個國家金康又拉埋其他國家落水

其實唔知係佢on9定我on9
美國貿易順差減少
可能係香港疫情影響 冇錢買美國野
例如iphone
又或者高科技晶片唔可以再經香港買完再去大陸

依家侵侵單邊叫香港MIC同俾進口美國關税
香港冇任何反制措施
即係外國人買少左香港野
香港人唔會因為呢個單邊關税而唔買US野

其實佢up緊乜野
不過都係果句
香港廢老都係單細胞生物黎架啦 邊識用腦諗

我都懷疑佢係咪識經濟

再嘈貨都唔俾你入

個個國家都有驗
用 hard copy 就得
特登加大個難度迫人裝 app

咩旅遊氣泡乜撚嘢嚟

正爭取國際制裁多d
屌你老母仲想整個漏洞傳播病毒

屌你老母

係咪搞港獨

香港幾時喺WTO 有咁崇高嘅地位

留名想睇美國重提南海仲裁案